<resources>
    <string name="web_client_id">94514854952-1a2lt0he7dt9n0kl517neqhp64aqoocf.apps.googleusercontent.com</string>

    <!--Universales-->
    <string name="VoF">Verdadero o falso</string>
    <string name="check">Check</string>
    <string name="app_name">MathCurso</string>
    <string name="desarrollo">Ejemplo de desarrollo</string>
    <string name="Procedimiento">Procedimiento</string>
    <string name="finCurso1">¡Felicidades!</string>
    <string name="finCurso2"> Completaste el curso con éxito.</string>
    <string name="temas">Temas: </string>
    <string name="nextTopic">Pasa al siguiente tema</string>
    <string name="next_page">Siguiente página</string>
    <string name="resuelve">Resuelve lo siguiente.</string>
    <string name="levelOne">Principiante</string>
    <string name="levelTwo">Intermedio</string>
    <string name="levelThree">Avanzado</string>
    <string name="note">Nota: </string>
    <string name="Desarrollo">Desarrollo</string>
    <string name="selectTopic">Selecciona el tema:</string>
    <string name="Sections">Secciónes: </string>
    <string name="basesAlge">Bases de álgebra</string>
    <string name="algebra1">Álgebra 1 (A - B)</string>
    <string name="algebra2">Álgebra 2 (B- C)</string>
    <string name="algebra3">Álgebra 3 (C - D)</string>
    <string name="session1">Sesión 1</string>
    <string name="session2">Sesión 2</string>
    <string name="session3">Sesión 3</string>
    <string name="finCurso3">No disponible\nEspera las próximas actualizaciones.</string>
    <string name="exampleOneBO">Contesta con el ejemplo</string>
    <string name="settings">Ajustes</string>

    <!--examplesToExercise-->
    <string name="eToBasicOpeSession2_one">
        Para el álgebra, al referirse a la suma, esta puede significar un aumento o disminución dependiendo la cantidad a sumar.
        Para ejemplificar lo anterior, hagamos una suma de polinomios ordenandolos por términos semejantes:
    </string>
    <string name="eToSimpliSession1_one">
        Un exponente representa a un númeroque indica las veces que se multiplica una base por sí sola. Por ejemplo, en la expresión:
    </string>
    <string name="eToSimpliSession1_two">(a) es la bse y (b) es el exponente.</string>
    <string name="eToSimpliSession1_three">De esta forma podemos obtener el resultado de un número elevado a la n (enésima) pontencia.</string>
    <string name="eToMultiPoli_one">Leyes de los signos:</string>
    <string name="eToMultiPoli_two">
        Signos iguales dan + \n
        Signos diferentes dan -
    </string>
    <string name="eToMultiPoli_three">Es decir:</string>
    <string name="eToMultiPoli_four">
        + por + = +
        - por - = +
        + por - = -
        - por + = -
    </string>
    <string name="eToMultiPoli_five">Para multiplicar polinomios seguiremos el metodo FOIL (first, Outer, Inner, Last), es decir: </string>

    <!--basic operation-->
    <string name="sumaMono">Suma de monomios</string>
    <string name="sumaMono_one">
        Un monomio es una expresión del álgebra que consta de un sólo término, por ejemplo, 3x, -b.
        \nEn suma de monomios, ubica los términos semejantes (si los hay) y sumalos.
    </string>
    <string name="sumaMono_two">Son expresiones equivalentes a</string>
    <string name="sumaMono_three"> pero generalmente se escriben como: </string>
    <string name="sumaMono_three_one">"El sumando -2m tiene una forma negativa, por lo que es necesario colocarlo dentro de paréntesis para indicar la suma."</string>
    <string name="basicOperationBox5">Signos de agrupación</string>
    <string name="BoxBO5_one">Se usan () paréntesis, [] corchete y {} llaves para indicar una agrupación de cantidades. Así, \n(y - z)
        indica que su resta debe sumarse con x.
    </string>
    <string name="BoxBO5_two">Elimina correctamente los signos de agrupación</string>
    <string name="BocBOT1_one">
        Para eliminar los signos de agrupación con signo negativo, cambia el signo de cada cantidad dentro de la agrupación por su inverso.
    </string>
    <string name="note_one">
        Para eliminar signos de agrupación precididos por un signo positivo, deja el mismo signo de cada una de las cantidades que se
        hallan dentro de él.\n
    </string>
    <string name="BoxBOT2_one">Escribe tu respuesta en orden alfabético.</string>
    <string name="BoxBOT3_one">Multiplicación de monomios y polinomios</string>
    <string name="BoxBOT3_two">
        Ley conmutativa de la multiplicación: El orden de los factores no altera el producto. Así, el producto ab puede escribirse como ba.
    </string>
    <string name="BoxBOT3_three">Signos iguales dan positivo(+), signos diferentes dan negativo(-)</string>
    <string name="BoxBOT4_one">Un polinomio es una expresión del álgebra que consta de más de un solo término como:</string>
    <string name="textExampleOne_one">Son términos semejentes aquellos que contienen la misma parte literal, es decir, la misma variable,
        afectadas con el mismo exponente.</string>
    <string name="textExampleOne">Suma con términos semejantes:</string>
    <string name="textExampleTwo">Suma sin términos semejantes:</string>

    <!--Simplificacion-->
    <string name="simplificacion">Simplificación</string>
    <string name="ScreenLazy_one">Analiza el siguiente ejemplo:</string>
    <string name="ScreenLazy_two">La simplificación algebraica nos será de gran utilidad en la resolución de ecuaciones complejas,
        ya que podremos reducir el número de pasos para la solución de estas ecuaciones.</string>
    <string name="Box2_one">Simplifica las siguientes expresiones algebraicas.</string>

    <string name="Box3_one">Sugerencia: </string>
    <string name="Box3_two">Recuerda darle un repaso a las leyes de los signos</string>
    <string name="Box3_three">Verdadero o falso</string>

    <string name="Box4_one">Simplifica al máximo los siguientes ejercicios</string>

    <string name="Box5_one">¡Felicidades! Lo has hecho muy bien.</string>
    <string name="Box5_two">Simplifica las siguientes expresiones algebraicas.</string>

    <!--TransformacionEcua-->
    <string name="name_transfor">Transformación ecuaciones</string>
    <string name="exampleOneTransforEcua">
        En la transformación de ecuaciones debemos mantener la propiedad de equivalencia, es decir, aplicar las mismas operaciones en ambos lados de la igual,
        así como en el iguiente ejemplo:
    </string>
    <string name="itemsLazy_eight">El objetivo es despejar a x de la ecuación original:</string>
    <string name="itemsLazy_nine">Añadimos b en ambos lados, pero con signo contrario, para aislar a x:</string>
    <string name="itemsLazy_ten">
        Finalmente, para que x quede sola, debemos despejar la variable \"a\" por su operación contraria; en este caso dividimos ambos lados de la ecuación por a:
    </string>
    <string name="ExerciseTransformEcuaOne1_one">¿En cual de las opciones está bien desarrollada la propiedad de equivalencia?</string>
    <string name="ExerciseTransformEcuaOne1_two">Desarrollada la propiedad de equivalencia para x</string>
    <string name="BoxA2_one">1) simplifica las siguientes expresiones algebraicas.</string>
    <string name="BoxA5_one">2) De la ecuación a = bc + d</string>
    <string name="BoxA5_two">2.1) Encuentra el valor de a cuando
        b = 2, c = 2 y d = 2</string>
    <string name="BoxA5_three">2.2) Resuelve la ecuación para d</string>
    <string name="BoxA6_one">3) De la fórmula para hallar el área del triángulo.</string>
    <string name="BoxA6_two">3.1) Encuentra el área del triángulo cuando b = 5cm y h = 20cm</string>
    <string name="BoxA6_three">3.2) Encuentra la longitud de la base del triángulo cuando el área es 50 cm^2 y la altura de 25 cm</string>

    <!--Leyes de los exponentes-->
    <string name="name_leyExpo">Ley de los exponentes</string>
    <string name="Box1A3_one">
        Las leyes de los exponentes son un conjunto de reglas que nos permitirán operar expresiones algebraicas que contengan exponentes.\nUn
        exponente o potencia no es más que una cantidad multiplicada por sí misma un número determinado de veces.\nVeamos la primer ley:
    </string>
    <string name="Box1A3_two">1. Producto de potencias de igual base.</string>
    <string name="Box1A3_three">
        Cuando tenemos dos exponentes con la misma base, el exponente resultante es la suma de los exponentes de los factores dados.
    </string>
    <string name="Box1A3_four">2. Cociente de potencias de igual base.</string>
    <string name="Box1A3_five">
        Cuando tenemos dos exponentes con la misma base, el exponentes resultante es la resta de los exponentes de los factores dados.
    </string>
    <string name="Box1A3_six">3. Potencia de una potencia.</string>
    <string name="Box1A3_seven">Si tenemos una potencia elevada a otra potencia, podemos multiplicar los exponentes.</string>
    <string name="Box2A3_one">Simplifica las siguientes expresiones</string>
    <string name="Box3A3_one">Exponente cero</string>
    <string name="Box3A3_two">Todo número elevado a la potencia cero será uno.</string>
    <string name="Box3A3_three">Calcula lo siguiente.</string>
    <string name="Box4A3_one">Potencia negativa.</string>
    <string name="Box4A3_two">Toda cantidad elevada a una potencia negativa equivale a una fracción con numerador 1, y el denominador será la misma
    cantidad con exponente positivo.</string>

    <!--Multiplicación de polinomios-->
    <string name="name_multiPoli">Multiplicación polinomios</string>
    <string name="Box1A4_one">Un monomio es una expresión algebraica que consiste en un solo término multiplicado por una o más variables elevadas a
        exponentes positivos o negativos.\nPor ejemplo:</string>
    <string name="Box1A4_two">Un polinomio es a suma de dos o más monomios, por ejemplo:</string>
    <string name="Box1A4_three">La multiplicación de polinomios es un tema muy importante para el álgebra, cálculo y diferentes disciplinas, como la física.</string>
    <string name="Box2A4_two">Resuelve el siguiente ejercicio.</string>
    <string name="ExerciseMultiPoliOne1_one">Resuelve correctamente</string>
    <string name="reescribe">Reescribe la ecuación.</string>
    <string name="desaCorrecta">Desarrolla correctamente.</string>
    <string name="simplifica">Simplifica</string>

    <!--simplificación monomios y polinomios-->
    <string name="name_simpli2">Simplificación 2</string>
    <string name="Box1B1_one">¿Cual procedimiento es el correcto?</string>
    <string name="contestaCorrec">Contesta correctamente.</string>
    <string name="exponente">Escribe aquí el exponente.</string>
    <string name="excersicethreeSimpliTwo">Como podrás darte cuenta, en los ejercicios de división, se puede realizar de la siguiente forma:</string>

    <!--Eciaciones Lineales-->
    <string name="name_ecuaLineales">Ecuaciones Lineales</string>
    <string name="Box1B2_zero">¿Qué son las ecuaciones algebraicas?</string>
    <string name="Box1B2_one">Son enunciados de una igualdad entre dos expresiones algebraicas,
        las cuales establecen una condición a la variable
        que forma parte de dichas expresiones.\nAlgunos ejemplos de estas son: </string>
    <string name="Box1B2_two">La resolución de estas ecuaciones se pueden dar a través de una sucesión de ecuciones, las cuales son ecuciones con el mismo conjunto de soluciones,
        por ejemplo: 6x - 12 = 0 -> 6x = 12 -> x = 2</string>
    <string name="Box2B2_one">Con los temas ya aprendidos en simplificación y transformación de ecuaciones, resuelve los siguientes ejercicios</string>
    <string name="Box2B2_two">a) 7x - 3 = 3x + 21\n\nb) 6(4x - 2) = 4(x - 3)</string>
    <string name="Box4B2_one">Del ejercicio anterior, podemos comprobar que el conjunto solución es x = 2 de la siguiente forma:</string>
    <string name="Box4B2_two">Observa que cuando x es -4 o 2/3 obtenemos un cero en el denominador, lo que matemáticamente es una indeterminación.
        Por lo tanto, -4 y 2/3 no está en el dominio de la variable x.</string>
    <string name="Box5B2_one">Contesta lo siguiente:\n\nDe la ecuación </string>
    <string name="Box5B2_two">¿Qué números no pertenecen al dominio de x?</string>
    <string name="Box6B2_one">Obtener la solución de las siguientes ecuaciones:</string>

    <!--Puntos de un plano-->
    <string name="name_puntosPla">Puntos de un plano</string>
    <string name="ExercisepunPlaOne1_one">
        "Un plano cartesiano es un sistema de coordenadas que se utliliza para describir la posición de un punto en un plano.
        \nAtribuido al filósofo-matemático fránces, René Descartes, el plano cartesiano consta de dos rectas numericas perpendiculares que se
        cortan en un punto denominado como \"punto de origen\".\nEn el plano geométrico se designa una recta horizontal atribuida al eje x.
        \nSe selecciona también una recta vertical atribuida al eje y.
    </string>
    <string name="ExercisepunPlaOne1_two">Un plano cartesiano es...</string>
    <string name="Mapa">Mapa</string>
    <string name="simbolos">Símbolos matemáticos</string>
    <string name="coordenadas">Sistema de coordenadas</string>
    <string name="ninguna">Ninguna</string>
    <string name="ExercisepunPlaOne1_three">El eje "x" en el plano se representa de forma </string>
    <string name="horizontal">Horizontal</string>
    <string name="vertical">Vertical</string>
    <string name="inclinada">Inclinada</string>
    <string name="ExercisepunPlaOne3_one">
        Observa que en las rectas numericas existen los números positivos y negativos; para x, los positivos se encuentran a la
                            derecha del punto de origen y los negativos a la izquierda.
                            \nPara y, los positivos están arriban del origen y los negativos debajo del origen.
                            \nPor otra parte, un par ordenado es un conjunto de dos números que representan un orden, por ejemplo, si x es un primer
                            número real y y es un segundo número real, esto se define como (x,y).
    </string>
    <string name="ExercisepunPlaOne3_two">¿Cual de los siguientes representa un par ordenado?</string>
    <string name="Box2B3_one">Analiza el siguiente ejemplo:</string>
    <string name="Box2B3_two">Representa los siguientes pares ordenados</string>
    <string name="ExamplePunPlaOne_one">Ten en cuenta que en un par ordenado no es lo mismo (5,2) que (2,5), el orden es importante</string>
    <string name="Box3B3_one">¿Qué incisos representan el punto A en el plano?</string>
    <string name="ExercisePunPlaOne_five">¿Qué incisos representan el punto B en el plano?</string>
    <string name="ExercisePunPlaOne_six">¿Qué incisos representan el punto D en el plano?</string>
    <string name="Box4B3_one">De la ecuación y = 2x + 3</string>
    <string name="Box4B3_two">Encuentra los valores de y cuando x tiene los siguientes valores: </string>
    <string name="Box5B3_one">De la ecuación y = x + 2</string>
    <string name="Box5B3_two">Encuentra los valores de y cuando x tiene el siguiente valor y representalo en un par ordenado. </string>
    <string name="ExercisepunPlaTwo_one">Si x = -4, encuentra el valor de "y" y representalos como pares ordenados.</string>
    <string name="ExercisepunPlaTwo_two">
        Con los pares ordenados encontrados anteriormente: (3, 5)(-1, 1)(-4, -2), ¿Las siguiente gráfica representa los puntos anteriores?
    </string>

    <!--Gráfica de la recta 1-->
    <string name="name_grafiRecta">Gráfica de la recta</string>
    <string name="Box1B4_one">Supongase que una persona camina a una velocidad de 2 km/h.
        La relación entre el tiempo de caminata, x horas, y la distancia recorrida, y km, se expresa en la siguiente ecuación:</string>
    <string name="Box1B4_two">Esta relación la podemos ver en la siguiente tabla.</string>
    <string name="Box1B4_three">La ecuación y = 2x tiene la forma y = mx + b, donde m representa el grado de inclinación de la recta (pendiente),
        y b representa la ordenada al origen.
        \nLa ordenada al origen es el punto de intersección de la recta entre el eje x y el eje "y" del plano.</string>
    <string name="Box1B4_four">
        La pendiente de una recta representa la razón de cambio de y, al cambio de x; en el caso de y=2x, "y" aumenta 2 unidades por
        una unidad de incremento en x.</string>
    <string name="Box1B4_four_one">En la ecuación y = 5x, ¿Cual es la razón de cambio de "y" al cambio de una unidad de x?</string>
    <string name="Box1B4_six">Si la ecuación y = 2x, tiene la forma de y=mx+b, ¿Cual es el valor de b?</string>
    <string name="grafiRectaOne_One">Esta relación podemos representarla en la siguiente tabla:</string>
    <string name="grafiRectaOne_Two">La tabla representa la relación de x e y de la función y = 5x</string>
    <string name="grafiRectaOne_Three">¿La siguiente tabla representa la relación de x e y de la función y = 7x</string>
    <string name="grafiRectaOne_four">¿La siguiente tabla representa la relación de x e y de la función y = 1.5x?</string>
    <string name="grafiRectaOne_five">De la ecuación:</string>
    <string name="grafiRectaOne_six">¿Cuál es el valor de la pendinete y de la ordenada al origen?</string>
    <string name="grafiRectaTwo_one">Si una recta tiene como pendiente 7 y su ordenada al origen es 2, es decir:</string>
    <string name="grafiRectaTwo_two">¿Podemos determinar la ecuación de la recta con esta información?</string>
    <string name="grafiRectaTwo_three">
        Una vez comprendido el tema de pendiente y ordenada al origen, podemos expresar esto en forma grafica.
        \nSegún la gráfica, ¿Cuál de las siguientes opciones es correcta?
    </string>
    <string name="grafiRectaTwo_four">De la ecuación y = 3x</string>
    <string name="calculaGrafi">Calcula la ecuación de la recta cuando:</string>
    <string name="grafiRectaOne_seven">Ten en cuenta que la ecuación de la recta es:</string>
    <string name="Box2B4_three">Cuando la ecuación puede expresarde como y = mx, la recta pasará por el origen, pues b será igual a 0</string>
    <string name="grafiRectaTwo_five">
        Una forma rápida de gráficar ecuaciones lineales es la siguiente.
        \n\nSupongase que la ecuación es:
    </string>
    <string name="grafiRectaTwo_six">1 .Identificamos el punto de intersección.</string>
    <string name="grafiRectaTwo_six_one">2. A partir del punto de intersección, la pendiente avanzará de la siguiente forma.</string>
    <string name="grafiRectaTwo_seven">Representado en gráfica.</string>
    <string name="grafiRectaTwo_eight">Con la anteriormente visto, ¿Lo siguiente es una representación fiel a la representación gráfica?</string>
    <string name="Box3B4_one">1) De la siguiente gráfica ¿Qué inciso representa la pendiente y la ordenada al origen?</string>
    <string name="Box4B4_one">1) Si una recta tiene como pendiente 2 y ordenada al origen -1. ¿Qué gráfica representa lo antes dicho?</string>
    <string name="Box5B4_one">Observa la recta y responde lo siguiente</string>
    <string name="Box5B4_two">A) Cuando x aumenta en dos unidades, ¿cuantás unidades crece y?</string>
    <string name="Box5B4_three">B) ¿Cuánto vale la pendiente y la ordenada al origen?</string>
    <string name="Box6B4_three">¿Podemos determinar la ecuación de la recta con esta información?</string>
    <string name="Box6B4_three_one">Si la ecuación de la recta tiene la forma de y=mx+b</string>
    <string name="Box6B4_four">De los datos proporcionados, podemos construir la formula de la recta de la siguiente manera:
    \nDe la forma y = mx + b, tenemos que m = -1/2, mientras que la ordenada al origen es 2 cuando x = 0, por lo tanto, y = -1/2x + 1</string>
    <string name="Box7B4_one">Si una recta tiene como pendiente m = -3 y la ordenada al origen es -2:</string>
    <string name="Box7B4_two">1) La ecuación de la recta es \n\ny = -3x -2\n2) Su gráfica es: </string>
    <string name="exampleAlertBtnGr">La forma pendiente - ordenada al origen es representada por la ecuación:</string>
    <string name="exampleAlertBtnGr_one">
        Donde m es la pendiente (Grado de inclinación) y b es la ordenada al origen (punto de intersección de la recta con el eje x e y)
    </string>
    <string name="exampleAlertBtnGr_two">Si la ecuación punto - pendiente tiene la forma y = mx, donde m es una constante, la recta pasa por el origen.</string>

    <!--Sistema de ecuaciones 1-->
    <string name="name_sistemEcua1">Sistema de ecuaciones 1</string>
    <string name="Box1C1_one">Un sistema de ecuaciones lineales con dos variables, x y y, puede expresarse como: </string>
    <string name="Box1C1_two">
        La resolución de un sistema de ecuaciones representa hallar el punto en el que dos rectas se cruzan en un gráfico.\n\nEn el tema de sistema de
        ecuaciones veremos las distintas maneras de resolver un sistema de ecuaciones.
    </string>
    <string name="Box2C1_one">Método por eliminación</string>
    <string name="Box2C1_two">Procedimiento</string>
    <string name="Box2C1_three">1. Enumera las ecuaciones para fácil identificación.
    \n\n2. Resta las ecuaciones: Eliminar la variable con el mismo coeficiente en ambas ecuaciones.</string>
    <string name="Box2C1_four">3. Despeja la variable restante.
    \n\n4. Sustituye el valor de la variable en la ecuación 1 o en 2.
    \n\n5. Obtenemos el conjunto solución.</string>
    <string name="pasoOne">Paso 1. Enumera las ecuaciones</string>
    <string name="pasoOne_One">Del siguiente sistema de ecuaciones, ¿a qué ecuación le corresponde ser la 2da ecuación?</string>
    <string name="pasoTwo">Paso 2. Resta las ecuaciones</string>
    <string name="pasoTwo_One">
        Observa que ambas ecuaciones tienen el mismo coeficiente para y (3y). Esto es conveniente para poder eliminar a la variable y simplemente sumando
        ambas ecuaciones.
    </string>
    <string name="pasoTwo_two">De 1 + 2</string>
    <string name="pasoThree">Paso 2. Despeja la variable</string>
    <string name="pasoThree_One">
        Ahora que eliminamos la variable y, podemos resolver fácilmente para x.
    </string>
    <string name="pasoFour">Paso 4. Sustituye el valor calculado en una ecuación.</string>
    <string name="pasoFour_One">Sustituye el valor de x en la ecuación 1 o 2.</string>
    <string name="pasoFive">Paso 5. Obtener el conjunto solución.</string>
    <string name="pasoFive_One">Finalmente expresa el valor de x y de y como par ordenado.</string>
    <string name="exerciseSistemOne2_one">Con lo aprendido anteriormente, resuelve lo siguiente.</string>
    <string name="exerciseSistemOne2_two">De 1 + 2, ¿Cuál es el valor de la variable x?</string>
    <string name="exerciseSistemOne2_three">Sustituyendo el valor obtenido</string>
    <string name="exerciseSistemOne2_four">Sustituye el valor de x en la ecuación 1 o 2.</string>
    <string name="exerciseSistemOne2_five">Expresa los valores obtenidos.</string>
    <string name="exerciseSistemOne2_six">De 1 - 2, ¿Cuál es el valor de la variable y?</string>
    <string name="exerciseSistemOne2_seven">Sustituye el valor hallado en la ecuación 1 o 2</string>
    <string name="sistemEcua1Three_one">Del ejercicio anterior ¿Cómo podemos comprobar que los valores encontrados son correctos?</string>
    <string name="sistemEcua1Three_two">
        De (x, y) = (-2, -3) sustituimos los valores encontrados en la 1ra y 2da ecuación.
    </string>
    <string name="sistemEcua1Three_three">Si la igualdad es verdadera, los valores obtenidos también lo son.</string>

    <string name="sistemEcua1Three_four">Del sistema de ecuaciones, comprueba que: </string>
    <string name="sistemEcua1Three_five">Método por igualación</string>
    <string name="sistemEcua1Three_five_one">
        Este método es aplicable para todos los ejercicios anteriormente vistos. Puedes intentar resolver los ejercicios anteriores aplicando el método por
        igualación.
    </string>
    <string name="sistemEcua1Three_five_two">1. Despejamos la variable x ó y de ambas ecuaciones. En este caso, despejaremos la variable y.</string>
    <string name="sistemEcua1Three_five_three">2. Ahora que tenemos y en términos de x en ambas ecuaciones, las igualaremos.</string>
    <string name="sistemEcua1Three_five_four">3. Resolvemos la ecuación para la variable x.</string>
    <string name="sistemEcua1Three_five_five">4 . Sustituimos el valor obtenido en la ecuación 1 o 2 y, finalmente, obtenemos el conjunto solución.</string>
    <string name="first">Despejamos la variable \"y\" de la primera ecuación.</string>
    <string name="second">Despejamos la variable \"y\" de la segunda ecuación.</string>
    <string name="third">Una vez igualadas ambos términos de \"y\", encontraremos a x</string>

    <!--Sistema de ecuaciones 2-->
    <string name="name_sistemEcua2">Sistema de ecuaciones 2</string>
    <string name="Box1C3_two">
       Un sistema de ecuaciones tiene la forma ax + by = c, la cual podemos expresar en la forma y = mx + b.
    </string>
    <string name="SistemEcua2_one">Representando la ecuación 1 en la forma y = mx + b</string>
    <string name="SistemEcua2_two">Representa la segunda ecuación en la forma y = mx + b</string>
    <string name="SistemEcua2_three">Gráficamente: </string>
    <string name="Box1C3_three">De la ecuación uno y dos:</string>
    <string name="Box1C3_three_one">
        Observa que ambas ecuaciones tienen la misma pendiente (2x). Esto implica que ambas rectas son paralelas, por lo tanto, no hay un par (x,y) que
        satisfaga ambas ecuaciones al mismo tiempo.
    </string>
    <string name="analizaEjemplo">Analiza el siguiente ejemplo.</string>
    <string name="Box2C3_one">Método por sustitución.</string>
    <string name="Box3C3_two">Procedimiento</string>
    <string name="Box3C3_three">1. Despejamos la variable \"y\" de la primera ecuación.</string>
    <string name="Box3C3_three_one">
        2. Ahora que tenemos \"y\" en términos de x, sustituimos esta expresión en la segunda ecuación y resolvemos para x.
    </string>
    <string name="Box3C3_three_two">3. Ahora sustituimos el valor encontrado de x en la primera ecuación.</string>
    <string name="Box3C3_three_three">4. Obtenemos el conjunto solución (x,y)</string>
    <string name="sistemEcua2_two_one">Según el paso 1 del método por eliminación, ¿Cual de las siguientes ecuaciones es el equivalente de multiplicar la segunda ecuación?</string>
    <string name="sistemEcua2_two_two">Del sistema quivalente obtenido, sumamos la primera y segunda ecuación para eliminar las variables X o Y</string>
    <string name="sistemEcua2_two_three">Finalmente, sustituye el valor obtenido en la ecuación 1 o 2 y obtén el conjunto solución.</string>
    <string name="Box5C3_one">Resuelve los siguientes sistemas de ecuaciones</string>
    <string name="Box6C3_two">Método por eliminación</string>
    <string name="Box6C3_four_one">
        1. El método de eliminación consiste en combinar las ecuaciones para eliminar una de las variables, facilitando así encontrar el valor de la otra variable.
    </string>
    <string name="Box6C3_four_one_one">
        Decide cuál variable deseas eliminar primero (ya sea x o y).
        En este ejemplo, vamos a eliminar x. Para hacerlo, observamos que el coeficiente de x en la Ecuación 2 es 1.
        Si multiplicamos toda la Ecuación 2 por 5, igualaremos los coeficientes de x.
        \n¿Cual de las siguientes ecuaciones es el equivalente de multiplicar por 5 la segunda ecuación?
    </string>
    <string name="Box6C3_four_two">
        2. Se escribe el nuevo sistema equivalente obtenido y restamos las ecuaciones para hallar el valor de la otra variable.
    </string>
    <string name="Box6C3_four_two_one">Restamos la ecuación 3 con la ecuación 1 para eliminar a x.</string>
    <string name="Box6C3_four_three">3. Sustituimos el valor obtenido en alguna de las ecuaciones originales para encontrar la variable restante.</string>
    <string name="Box6C3_four_three_one">Sustituimos y = 1 en la ecuaión 1 o en 2 y expresa el conjunto solución.</string>
    <string name="Box6C3_four">
        1. Se escribe el sistema equivalente que se obtiene al mutilplicar por -3 la segunda ecuación.\n\n
        2. Del sistema quivalente obtenido, sumamos la primera y segunda ecuación para eliminar las variables X o Y.\n\n
        3. No existe un par ordenado (x,y) que constituya un enunciado verdadero. Por lo que el resultado será un conjunto vacío.
    </string>
    <string name="Box8C3_one">Resuelve el siguiente ejercicio a través del método por eliminación</string>

    <!--Sistema de ecuaciones 3-->
    <string name="name_sistemEcua3">Sistema de ecuaciones 3</string>
    <string name="Box1C4_one">Hasta ahora hemos visto un sistema de ecuaciones lineales con 2 variables.
        En este apartado veremos los sistemas de ecuaciones lineales con tres variables, aplicando los métodos ya vistos de eliminación o por sustitución.\nEl
        procedimiento será, primero, buscar eliminar una variable para así tener un sistema de ecuaciones con dos variables, posteriormente se resuelve el
    sistema con los procemientos ya aprendidos.\nAlgo importante a tener en cuenta es que la gráfica de una ecuación con 3 variables se puede representar
    en un plano tridimensional, razón por la cual no los estudiaremos en este curso.\n\n Ejemplo ilustrativo de un plano tridimensional:</string>
    <string name="Box1C4_two">¡Mucha suerte!</string>
    <string name="Box2C4_one">Ejemplo de desarrollo</string>
    <string name="Box2C4_two">Procedimiento:</string>
    <string name="Box2C4_three">
        1. Reescribe las ecuaciones de la forma ax+by+cz=d.\n2.
        Restamos la ecuación 1 y 2 para eliminar x:
    </string>
    <string name="Box2C4_four">
        3. Restamos la ecuación 2 y 3 para eliminar x:
    </string>
    <string name="Box2C4_five">
        4. Obtenemos un nuevo sistema que es equivalente al sistema original. La ecuación 4 y 5 son del resultado obtenido.\n5.
        Restamos la ecuación 4 y 5 para hallar z.\n6.
        Sustituimos el valor encontrado de z en la ecuación 4 o en 5 para hallar y.\n7.
        Sustituimos los valores encontrados de z y y en la ecuación 1 para hallar x.\n8.
        Puedes comprobar el resultado obtenido.
    </string>
    <string name="Box3C4_one">1) Resuelve el siguiente sistema de ecuaciones.</string>
    <string name="Box5C4_one">2) Resuelve los siguientes sistemas de ecuaciones</string>

    <!--Algebra-->
    <string name="comentarioAlge1">Álgebra básica</string>

    <!--Desigualdades lineales-->
    <string name="name_desiLineales">Desigualdades lineales</string>
    <string name="Box1Desi_one">Las desigualdades lineales se usan para comparar dos expresiones lineales y determinar si una es mayor o menor
        que la otra.\nPara ello usaremos los simbolos: </string>
    <string name="ExampleDesiOne_one">&lt; mayor que</string>
    <string name="ExampleDesiOne_two">&gt; menor que</string>
    <string name="ExampleDesiOne_three">¿Cómo se lee lo siguiente?</string>
    <string name="sumDesiLineales">Suma y resta de desigualdades linales</string>
    <string name="sumDesiLineales_one">En suma y resta, el signo de desigualdad no varía.</string>
    <string name="Box1Desi_three">La resolución de una desigualdad lineal es prácticamente igual a una ecuación lineal.</string>
    <string name="Box2Desi_one"> Resuelve los siguientes ejercicios.</string>
    <string name="Box2Desi_two">Nota: </string>
    <string name="Box2Desi_three"> Si se multiplica o se divide una desigualdad por un número negativo, el símbolo de desigualdad se inivierte para mantener
    la desigualdad verdadera.</string>
    <string name="Box4Desi_one">¿Porqué se invierte el símbolo de desigualdad?</string>
    <string name="Box4Desi_two">Observa el siguiente ejemplo.</string>
    <string name="desiLinealesThree_one">x más 2 es menor que 2 veces x. Halle el rango de valores de x.</string>
    <string name="desiLinealesThree_two">Menos cuatro menos x es mayor que menos 3 veces x. Halle el rango de valores de x.</string>
    <string name="desiLinealesThree_three">
        Cinco veces la suma de x más 1 es mayor que dos veces la diferencia entre 2x y 1. Halle el rango de valores de x.
    </string>
    <string name="writeHere">Tu respuesta se verá aquí.</string>

    <!--Productos notables-->
    <string name="name_producNota">Productos notables</string>
    <string name="name_producNota2">Productos notables 2</string>
    <string name="Box1C4Notables_one">Son formulas matemáticas que nos permitirán realizar cálculos, simplificaciones, factorización de polinomios y
    resolución de ecuaciones de una manera más practica y sencilla.</string>
    <string name="Box1C4Notables_formula">Formula:</string>
    <string name="Box1C4Notables_apliformu">Desarrolla lo siguiente aplicando la formula.</string>
    <string name="Box4C4_Produc">La formula se obtuvo de la siguiente manera:</string>
    <string name="Box7C4_Desa">Desarrolla lo siguiente</string>

    <!--Algebra 2-->
    <string name="AlgeMedi">Álgebra Media</string>

    <!--Factorizacion 1-->
    <string name="name_Facto1">Factorización 1</string>
    <string name="Box1D1_one">¿Puedes resolver la siguiente ecuación?</string>
    <string name="Box1D1_two">Tal vez al principio no, pero conforme avances en los siguientes temas te darás cuenta que en realidad no es complicado
    resolver la ecuación anterior.</string>
    <string name="Box1D1_three">
        1. Identifica el factor común: analiza cada término de la expresión y busca un factor presente en todos ellos.
    </string>
    <string name="Box1D1_four">2. Extrae el factor común y escribe los términos restantes entre parentesis.</string>
    <string name="Box1D1_five">3. Simplifica la expresión.</string>
    <string name="Box2D1_one">Factoriza como en el ejemplo.</string>
    <string name="factoriza">Factoriza.</string>

    <!--Factorización 2-->
    <string name="name_facto2">Factorización 2</string>
    <string name="Box1D2_one">Formula</string>
    <string name="Box2D2_one">1. Analiza la ecuación en la forma:</string>
    <string name="Box2D2_two">2. Busca que a + b = 5 y que ab = 4, para ello muestra los pares de números que den como producto 4.</string>
    <string name="Box2D2_three">3. Calcula la suma: </string>
    <string name="Box2D2_four">Por lo tanto a = 1 , b = 4</string>
    <string name="Box1D2_two">Método de multiplicación cruzada</string>

    <!--Factorizacion 3-->
    <string name="name_facto3">Factorización 3</string>
    <string name="Box1D3_one">1. Aplicaremos el método de múltiplicación cruzada para encontrar los factores a,b,c y d.</string>
    <string name="Box1D3_two">2. Necesitamos encontrar los factores posibles que cumplan la formula dada: ac=3, ad+bc=5 y bd = 2.</string>
    <string name="Box1D3_three">3. Expresa los resultados encontrados en la forma: (ax + b)(cx + d)</string>

    <!--Factorización 4-->
    <string name="name_facto4">Factorización 4</string>
    <string name="Box2D4_one">1. Identificamos que se trata de una factorización por factor común, en este caso (x+y) es el factor común.\n2.
    Extraemos el factor común (x+y)[(x+y)+2].\n3.
    Simplifica la expresión.</string>
    <string name="idFacto">1 - Identifica el factor común</string>
    <string name="s_facto3_one">Una vez identificado el factor común.</string>
    <string name="idFacto_one">2 - Extrae el factor común de la ecuación.</string>
    <string name="idFacto_one_">Posteriormente.</string>
    <string name="idFacto_two">3 - Simplifica la expresión</string>
    <string name="excersiceSevenFacto4">Escoje el procedimiento correcto</string>
    <string name="idFacto_one_one">2 - Extrae el factor común de:</string>
    <string name="idFacto_one_two">3 - Finalmente simplifica.</string>
    <string name="factoOne_two_one">Escribe tu respues de la siguiente forma:</string>

    <!--Algebra avanzada-->

    <string name="comentarioAlge3">Álgebra avanzada</string>

    <!--Raíz-->
    <string name="name_opeRaiz">Operaciones con raíces</string>
    <string name="Box1E1_one">En esta lección abarcaremos el tema de las raices o radicación.\nLa
        raíz de una expresión algebraica no es más que un valor que, al elevarlo a una potencia determinada, da como resultado la expresión dada. Por
    ejemplo:</string>
    <string name="Box1E1_two">Para comprender las operaciones con radicales es necesario entender las siguientes propiedades:</string>
    <string name="Box1E1_three">Propiedad distributiva:\n Al tratarse de la suma y resta, la radicación no es distributiva.</string>
    <string name="Box1E1_four">De igual forma:</string>
    <string name="Box2E1_one">Resuelve lo siguiente.</string>
    <string name="Box3E1_one">Propiedad distributiva:</string>
    <string name="Box3E1_two">Al tratarse de la multiplicación y división, la radicación sí es distributiva.</string>
    <string name="Box4E1_one">También es posible simplificar radicales aplicando la propiedad distributiva.</string>
    <string name="Box5E1_one">Resuelve lo siguiente.</string>

    <!--Números irracionales-->
    <string name="name_numIrra">Números irracionales</string>
    <string name="Box1E2_one">Los números irracionales son números que no pueden expresarse de manera exacta mediante enteros o como fracción debido a
    son números inifinitos no periódicos, por ejemplo:</string>
    <string name="Box1E2_two">Ahora aplicaremos las fórmulas aprendidas en l aparte de factorización con números irracionales</string>
    <string name="Box2E2_one">Otra propiedad de los radicales es:</string>
    <string name="Box2E2_two">Raíz de una potencia:</string>
    <string name="Box2E2_three">Una raíz con índice n puede elevarse a una potencia si se divide el exponente de la potencia por el índice de la raíz, es decir:</string>
    <string name="Box2E2_four">Así pues,</string>

    <!--Desarrollo de polinomios-->
    <string name="name_desaPoli">Desarrollo de polinomios</string>
    <string name="Box1E4_one">Simplifica</string>
    <string name="Box2E4_one">1. Separa (a+b+c) en términos semejantes.\n2.
    Desarrolla en la forma:</string>
    <string name="Box2E4_two">3. Simplifica y ordena los términos.</string>
    <string name="Box3E4">De lo anterior obtenemos: </string>
    <string name="Box3E4_one">Formula:</string>
    <string name="Box1E4_two">Desarrolla lo siguiente. </string>
    <string name="Box4E4_one">1. Separa (a+b+c) en dos términos.\n2. Desarrolla usando la formula:</string>
    <string name="Box5E4_one">Considera a (a+b) como una sola cantidad.\n2) Desarrolla
    aplicando la formula:</string>
    <string name="title_activity_login">LoginActivity</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
</resources>